Документы для пользователей

[Правила защиты детей от информации, причиняющей вред их здоровью и развитию](http://law.2gis.ru/protection-children-rules)

[Правила размещения справочной информации о компаниях в Сервисе 2ГИС](http://law.2gis.ru/reference-information)

Дополнительные сервисы

[Соглашение об использовании Микросайта и требования к контенту для Микросайта](http://law.2gis.ru/microsite)

[Правила предоставления неисключительной сублицензии на ПО ROCKETDATA](http://law.2gis.ru/sup)

[Правила предоставления неисключительной сублицензии на программное обеспечение](http://law.2gis.ru/sublicense-reviews-pro)

[Порядок определения стоимости использования Картографических WebAPI](http://law.2gis.ru/maps-pay)

[Порядок определения стоимости использования Справочного WebAPI](http://law.2gis.ru/catalog-pay)

[Правила оказания услуг по формированию и предоставлению выборки данных из 2ГИС](http://law.2gis.ru/sample-rules)

Реклама в 2ГИС

[Правила оказания рекламных услуг в Системах размещения контекстной рекламы и/или](http://law.2gis.ru/advert-rules/digital_3_0)

[Правила оказания рекламных и информационных услуг в Приложениях 2ГИС](http://law.2gis.ru/advert-rules/sales-lk)

[Правила оказания рекламных и информационных услуг в рамках аукциона второй цены](http://law.2gis.ru/advert-rules/second-price-auction)

[Правила оказания рекламных и информационных услуг с использованием Продуктов 2ГИ](http://law.2gis.ru/advert-rules/mvp-lk)

[Оферта на оказание рекламных и информационных услуг в Приложениях 2ГИС](http://law.2gis.ru/oferta-advert-apps)

О персональных данных

[Политика в отношении обработки персональных данных субъектов персональных данны](http://law.2gis.ru/personal-data-dublgis)

Акции 2ГИС

[Правила и условия проведения акции «Месяц в подарок для новых клиентов 2ГИС»](http://law.2gis.ru/sale_one_month)

[Правила и условия проведения акций для клиентов, подключивших РКО в СберБанке»](http://law.2gis.ru/sber)

Интеллектуальная собственность

В силу требований закона

[Описание функциональных характеристик Программного продукта 2ГИС Онлайн-версия](http://law.2gis.ru/functional-characteristics)

[Описание функциональных характеристик Программного продукта Сервис Data.2gis](http://law.2gis.ru/functional-characteristics-data2gis)

[Описание функциональных характеристик Программного продукта 2ГИС Про](http://law.2gis.ru/functional-characteristics-2gispro)

[Порядок определения стоимости использования Программного комплекса 2ГИС](http://law.2gis.ru/software-package)

[Информация о деятельности 2ГИС в области информационных технологий](http://law.2gis.ru/about-2gis)

Комплаенс

Оговорки для контрагентов

Политика конфиденциальности

Настоящая Политика конфиденциальности определяет порядок обработки и защиты информации о Пользователях, включая персональные данные Пользователей, которую 2ГИС может получить во время регистрации / авторизации и/или использования Пользователями любого из программных продуктов и/или Сервисов 2ГИС (далее совместно именуются «**Сервисы 2ГИС**»).  
Перед использованием Сервисов 2ГИС, Вам необходимо обязательно ознакомиться с условиями настоящей Политики.

1. [Общие положения](#rec617147976)
2. [Состав Информации, которую собирает и обрабатывает 2ГИС](#rec617148387)
3. [Цели сбора и обработки Информации](#rec617148694)
4. [Обработка Информации](#rec617149236)
5. [Права Пользователей](#rec617149596)
6. [Меры по защите Информации](#rec617149908)
7. [Заключительные положения](#rec617150187)

**1\. Общие положения**  
1.1. В настоящей Политике используются следующие термины и определения:  
**Закон № 152-ФЗ** — Федеральный закон от 27.07.2006 N 152-ФЗ «О персональных данных».  
**Закон № 149-ФЗ** — Федеральный закон от 27.07.2006 N 149-ФЗ «Об информации, информационных технологиях и о защите информации».  
**Информация** — информация о Пользователях, включая персональные данные Пользователей.  
**Персональные данные** — любая информация, относящаяся к прямо или косвенно определенному (конкретному) или определяемому Пользователю (субъекту персональных данных).  
**Пользователь** — физическое лицо, действующее в своем или чужом интересе (от имени и в интересах представляемого им Клиента).  
С 14 лет Пользователь вправе самостоятельно осуществлять регистрацию в Сервисах 2ГИС, если это требуется для использования ряда функций, и пользоваться последними в пределах правоспособности, установленной законодательством.  
**Клиент** — юридическое лицо и/или индивидуальный предприниматель, информация о котором размещена в Справочнике организаций 2ГИС.  
**Сервисы 2ГИС** — Программные продукты 2ГИС, Онлайн-сервисы 2ГИC, Сайты 2ГИС, как они определены в Лицензионных соглашениях, размещенных в сети Интернет по адресам [https://law.2gis.ru/licensing-agreement/](https://law.2gis.ru/licensing-agreement/), [https://law.2gis.kz/licensing-agreement/](https://law.2gis.kz/licensing-agreement/), [https://law.2gis.kg/licensing-agreement/](https://law.2gis.kg/licensing-agreement/), [https://law.2gis.uz/licensing-agreement/](https://law.2gis.uz/licensing-agreement/), [https://law.2gis.az/licensing-agreement/](https://law.2gis.az/licensing-agreement/), [https://law.2gis.by/licensing-agreement/](https://law.2gis.by/licensing-agreement/)  
**Cookies** — данные из файлов «cookie», как они определены в Политике использования файлов cookie 2ГИС.  
**Нотификаторы** — информационные и/или рекламные электронные сообщения, push-уведомления.  
**Политика** — настоящая Политика конфиденциальности.  
В Политике могут быть использованы термины и определения, не указанные в настоящем пункте. В этом случае толкование такого термина производится в соответствии с текстом Политики. В случае отсутствия однозначного толкования термина или определения в тексте Политики, следует руководствоваться его толкованием, определенным в Лицензионном соглашении, доступном в сети Интернет по адресам, указанным выше.  
1.2. Пользуясь Сервисами 2ГИС, Вы соглашаетесь с тем, что:  

* Вы ознакомились с условиями настоящей Политики в полном объеме до начала использования Сервисов 2ГИС.
* Обработка Информации необходима для выполнения договорных обязательств 2ГИС перед Вами в рамках Лицензионных соглашений ([https://law.2gis.ru/licensing-agreement/](https://law.2gis.ru/licensing-agreement/), [https://law.2gis.kz/licensing-agreement/](https://law.2gis.kz/licensing-agreement/), [https://law.2gis.kg/licensing-agreement/](https://law.2gis.kg/licensing-agreement/), [https://law.2gis.uz/licensing-agreement/](https://law.2gis.uz/licensing-agreement/), [https://law.2gis.az/licensing-agreement/](https://law.2gis.az/licensing-agreement/), [https://law.2gis.by/licensing-agreement/](https://law.2gis.by/licensing-agreement/)), включая обеспечение работы Сервисов 2ГИС. Начало использования Вами Сервисов 2ГИС в любой форме означает, что Вы принимаете все условия настоящей Политики в полном объеме без каких-либо изъятий и ограничений с Вашей стороны.
* Политика может быть изменена 2ГИС без специального уведомления Вас об этом и без выплаты какой-либо компенсации в связи с этим. Новая редакция Политики вступает в силу с момента ее размещения на сайте 2ГИС, размещенном в домене по адресу 2gis.ru, если иное не предусмотрено новой редакцией Политики.

1.3. Если Вы не согласны с условиями настоящей Политики, не начинайте или незамедлительно прекратите любое использование Сервисов 2ГИС.  
1.4. Принимая условия настоящей Политики, Вы выражаете свое согласие на обработку 2ГИС Информации в целях, предусмотренных настоящей Политикой, а также на передачу Информации третьим лицам в случаях, перечисленных в настоящей Политике.  
1.5. Используя Сервисы 2ГИС с помощью веб-браузера, который принимает данные из cookies, Вы соглашаетесь со сбором и обработкой данных из cookies 2ГИС в целях, предусмотренных настоящей Политикой, и передачу 2ГИС данных из cookies третьим лицам в случаях, перечисленных в Политике использования файлов cookie 2ГИС.  
1.6. Отключение и/или блокировка Вами опции веб-браузера по приему данных из cookies означает запрет на сбор и обработку 2ГИС данных из cookies.  
1.7. При обработке Информации 2ГИС руководствуется Законом № 152-ФЗ, Законом № 149-ФЗ и иным применимым российским законодательством.

**2\. Состав Информации, которую собирает и обрабатывает 2ГИС.**  
2.1. 2ГИС собирает и обрабатывает следующие виды Информации:  
2.1.1. Персональные данные, размещаемые Пользователями о себе самостоятельно при регистрации / использовании Сервисов 2ГИС, в т. ч. в Личном кабинете.  
2.1.2. Персональные данные, размещаемые Пользователями в формах обратной связи.  
2.1.3. Иные персональные данные, доступ к которым Пользователь предоставляет 2ГИС через веб-сайты или сервисы третьих лиц, в том числе при авторизации Пользователя в Сервисах 2ГИС.  
2.1.4. Данные, не являющиеся персональными данными, необходимые для функционирования Сервисов 2ГИС.  
К ним относятся данные, автоматически передаваемые Сервисам 2ГИС в процессе их использования с помощью установленного на устройстве Пользователя программного обеспечения, в т. ч. IP-адрес, геопозиция Пользователя (мобильное приложение), рекламные идентификаторы (GAID, IDFA, OAID и иные, соотносящиеся с операционной системой Пользователя), данные из cookies, информация о браузере, операционной системе, времени доступа, поисковых запросах, сведения о местоположении и перемещении устройства Пользователя (чтобы адаптировать Сервисы 2ГИС к текущему местоположению Пользователя), данные об устройстве Пользователя (производитель устройства, модель устройства, размер внутренней памяти устройства, версия операционной системы устройства, платформа (мобильное приложение, веб, планшет и прочее), размер экрана, версия приложения, название оператора сотовой связи, тип связи); язык операционной системы/приложения пользователя; цифровой идентификатор, формируемый в рамках использования Сервиса Сбер ID; хэшированный номер мобильного телефона пользователя, хэшированный номер адрес электронной почты Пользователя.  
Если на основании этих данных 2ГИС может идентифицировать субъекта, данные относятся к персональным данным.  
2.1.5. Данные, дополнительно предоставляемые Пользователями по запросу 2ГИС для выполнения обязательств 2ГИС перед Пользователями в отношении использования Сервисов 2ГИС.  
2.1.6. Номера телефонов контактов из адресной книги устройства Пользователя, после подтверждения Пользователем доступа к адресной книге посредством операционной системы устройства.  
2.1.7. Иная информация о Пользователях, сбор и/или обработка которой установлены соглашениями об использовании отдельных Сервисов 2ГИС и/или правилами оказания услуг с использованием отдельных Сервисов 2ГИС.  
2.2. Обязательная для использования программных продуктов и/или предоставления Сервисов 2ГИС или отдельных их функциональных возможностей информация помечена специальным образом. Иная информация предоставляется Пользователем на его усмотрение.  
2.3. Запрещается предоставление Пользователем персональных данных третьих лиц без полученного от третьих лиц согласия на такую передачу.  
2.4. По общему правилу 2ГИС не проверяет достоверность предоставляемых Пользователями персональных данных, и не имеет возможности оценивать дееспособность Пользователя. В случаях, предусмотренных соглашениями об использовании отдельных Сервисов 2ГИС, Пользователь обязан предоставить подтверждение достоверности предоставленных им своих персональных данных.  
2.5. 2ГИС не обрабатывает персональные данные Пользователей, не прошедших регистрацию, авторизацию и/или не разместивших персональные данные в процессе использования Сервисов 2ГИС, в формах обратной связи и/или не предоставивших персональные данные 2ГИС самостоятельно посредством оформления заявки в карточке Клиента, в т. ч. на оформление доставки.  
2.6. 2ГИС не контролирует и не несет ответственность за обработку Информации сайтами третьих лиц, на которые Пользователь может перейти по ссылкам, доступным Сервисах 2ГИС.

**3\. Цели сбора и обработки Информации**  
3.1. 2ГИС осуществляет сбор и обработку только той Информации, которая необходима для выполнения обязательств 2ГИС по предоставлению Сервисов 2ГИС.  
3.2. 2ГИС может использовать следующую информацию:  
3.2.1. персональные данные для целей, указанных в [Таблице](https://static.2gis.com/get/6900);  
3.2.2. обезличенные данные, не являющиеся персональными данными, в целях выполнения статистических и иных исследований;  
3.2.3. данные, не являющиеся персональными данными, необходимые для функционирования Сервисов 2ГИС, для целей предоставления данных из cookies третьим лицам, с которыми у 2ГИС заключены договоры, для демонстрации третьими лицами Пользователям таргетированных рекламных и информационных материалов в сети Интернет и/или для целей оказания третьими лицами иных услуг Пользователям в установленном законом порядке.  
3.3. Вы соглашаетесь получать от 2ГИС:  
3.3.1. на указанный в Вашем аккаунте электронный адрес и на мобильное устройство, на котором осуществляется просмотр Сервисов 2ГИС, нотификаторы о важных событиях, происходящих в рамках Сервисов 2ГИС или в связи с ними, а также в случае отдельной подписки — получать на указанный при подписке адрес электронной почты информационные и/или рекламные сообщения о новостях 2ГИС, вакансиях, анонсы мероприятий для разработчиков и материалы с таких мероприятий, рассылку о вышедших статьях (нерекламные интервью) о компаниях разных сфер бизнеса;  
3.3.2. на указанный в Вашем Личном кабинете номер телефона, в том числе в мессенджерах, и/или по адресу электронной почты, нотификаторы, в том числе уведомления об изменениях в функционале Личного кабинета 2ГИС, информирование о новинках Сервисов 2ГИС и услуг 2ГИС (уведомления могут сопровождаться рекламными сообщениями от третьих лиц);  
3.3.3 на указанный Вами номер мобильного телефона SMS-сообщения, содержащие проверочный код для входа в Сервисы 2ГИС, а также Вы даёте согласие на обработку ваших персональных данных и передачу их третьим лицам, в частности, на передачу информации, содержащей ваши персональные данные, в которой содержится ваше согласие на получение SMS-сообщений от 2ГИС, операторам связи, организациям-посредникам в предоставлении услуг по рассылке SMS-сообщений и уполномоченному органу государственной власти для целей подтверждения наличия такого согласия.  
3.4. Пользователь вправе отказаться от получения push-уведомления через предложенные формы обратной связи в мобильной версии Сервисов 2ГИС или самостоятельно отключить возможность получения push-уведомления через настройки мобильных устройств.  
3.5. 2ГИС вправе использовать нотификаторы для информирования Пользователя о возможностях Сервисов 2ГИС и/или об изменении информационных ресурсов.  
3.6. Для использования персональных данных Пользователя в целях, не предусмотренных настоящей Политикой, 2ГИС запрашивает согласие Пользователя на такое использование.  
3.7. Пользователь осознает и соглашается с тем, что персональные данные, размещаемые Пользователем самостоятельно в аккаунте/Личном кабинете, могут отображаться при опубликовании материалов (контента) в результате использования Сервисов 2ГИС и будут доступны для неограниченного круга лиц. Пользователь соглашается с тем, что 2ГИС 2ГИС вправе отображать персональные данные Пользователя в Сервисах 2ГИС.  
3.8. Указанные Пользователем персональные данные и иная загруженная Пользователем информация доступная в Сервисах 2ГИС, подлежит отображению для неограниченного круга лиц исключительно для целей предоставления соответствующего Сервиса 2ГИС и персонализации Пользователей. Данная информация не предназначена для ее сбора и дальнейшего распространения третьими лицами за исключением случаев, когда такая цель прямо указана в условиях соответствующего Сервиса 2ГИС.

**4\. Обработка Информации**  
4.1. Информация обрабатывается в соответствии с применимым законодательством.  
4.2. Информация не передается третьим лицам, за исключением следующих случаев:  
4.2.1. Пользователь выразил согласие на такую передачу.  
4.2.2. Передача аффилированному лицу 2ГИС — ООО «ДГ-Софт» и/или иным аффилированным лицам 2ГИС для обеспечения функционирования Сервисов 2ГИС и/или отдельных функциональных возможностей Сервисов 2ГИС, администрирования информационных систем персональных данных, реализации партнерских и иных программ Сервисов 2ГИС, реагирования на запросы в службу поддержки, а также для целей проведения маркетинговых исследований, аналитики пользовательской активности с последующим предоставлением 2ГИС обобщенных аналитических данных и использования таких аналитических данных 2ГИС по своему усмотрению.  
4.2.3. Передача [партнерам 2ГИС](https://law.2gis.ru/partners-list) данных авторизовавшихся в аккаунте и/или личном кабинете Пользователей в целях взаимодействия при добавлении и/или актуализации последним информации в Сервисе 2ГИС на локации партнера 2ГИС.  
4.2.4. Передача предусмотрена применимым правом.  
4.2.5. Передача осуществляется в целях обеспечения возможности защиты прав и законных интересов 2ГИС и/или третьих лиц в случаях, когда Пользователь нарушает условия соглашений об использовании отдельных Сервисов 2ГИС.  
4.2.6. Передача обезличенного идентификатора (IDFA (IDentifier For Advertisers) или GAID (Google Advertiser ID)) устройства Пользователя маркетинговым партнерам 2ГИС на территории РФ для создания рекламных продуктов для отдельных групп пользователей или исключения отдельных групп пользователей из списка получателей специальных рекламных предложений.  
Пользователь может в любой момент отключить дальнейшие сбор, хранение и передачу идентификатора устройства, изменив настройки мобильного устройства.  
4.2.7. Передача рекламного идентификатора (IDFA (IDentifier For Advertisers) или GAID (Google Advertiser ID)) устройства Пользователя компании AppsFlyer Лтд для анализа и систематизации данных о действиях пользователей в Продукте.  
Пользователь может в любой момент отключить дальнейшие сбор, хранение и передачу идентификатора устройства, изменив настройки мобильного устройства. С политикой конфиденциальности AppsFlyer Лтд Пользователь может ознакомиться по адресу: [www.appsflyer.com/legal/privacy-policy](https://www.appsflyer.com/legal/privacy-policy).  
4.2.8. Передача Информации, формирующей профиль Пользователя, партнерам 2ГИС (владельцы сайтов и приложений, рекламные сети, компании в сфере интернет-бизнеса и/или финансов) для создания рекламных продуктов для отдельных групп пользователей и/или отображения рекламы на сайтах, в программах, продуктах или сервисах партнеров.  
4.2.9. Передача [партнерам 2ГИС](https://law.2gis.ru/partners-list) на территории РФ данных авторизовавшихся в аккаунте и/или личном кабинете Пользователей в целях принятия решения о возможности предоставления им банковских продуктов и/или небанковских сервисов и других электронных сервисов и услуг.  
4.2.10. Передача персональных данных, доступ к которым Пользователь предоставляет 2ГИС через интернет-сервис поддержки клиентов (онлайн-чат) «Jivo», в целях хранения персональных данных на его серверах с использованием необходимых программно-аппаратных средств защиты. С документацией сервиса можно ознакомиться по адресу: [www.jivo.ru/terms/](https://www.jivo.ru/terms/).  
4.2.11. Передача персональных данных Пользователей, а также персональных данных сопровождающих (сопровождаемых) их/ими лиц, которые предоставили Пользователи, после получения их согласия, третьим лицам, с которыми Пользователи заключили договоры по временному размещению и проживанию в Отеле, а также Партнерам, Партнер программы лояльности, как они указаны в Правилах бронирования отелей с использованием сервиса «Отелло» и Приложений 2ГИС: [law.2gis.ru/hotel-servises/booking-rules](https://law.2gis.ru/hotel-servises/booking-rules) в объёме необходимом для исполнения обязанностей третьим лицам, с которыми Пользователи заключили договоры по временному размещению и проживанию в Отеле, Партнерами, Партнерами программ лояльности.  
4.2.12. Персональные данные Пользователя в составе имя, фамилия, номер телефона, адрес электронной почты становятся доступными всем Пользователям Личного кабинета.  
4.2.13. Некоторые персональные данные Пользователя (к примеру, имя, фамилия), включая сведения о том, каких Клиентов (места из Справочника организаций) он посетил, становятся доступны только тем Пользователям, которые относятся к категории «друзей» в сервисах третьих лиц и авторизовались в Сервисах 2ГИС.  
Пользователь может в любой момент отключить дальнейшие сбор, хранение и передачу сведений о местоположении 2ГИС, в т. ч. собираемых в фоновом режиме (когда Пользователь не использует Сервисы 2ГИС и когда они закрыты), изменив настройки мобильного устройства.  
Пользователь может в любой момент отключить дальнейший сбор, хранение и передачу 2ГИС сведений о том, каких Клиентов (места из Справочника организаций) он посетил, изменив настройки Сервиса 2ГИС на мобильном устройстве.  
4.2.14. Передача по запросу государственных или иных органов в целях исполнения требований законодательства.  
4.3. Трансграничная передача персональных данных на территории иностранных государств, не обеспечивающих адекватной защиты прав субъектов персональных данных, осуществляется только при наличии согласия субъекта и/или в целях исполнения договора и/или для выполнения требований законодательства в случаях, указанных в статье 12 Закона N 152-ФЗ.  
4.4. Перечень третьих лиц и передаваемых им персональных данных может быть запрошен у Ответственного за организацию обработки и защиты персональных данных 2ГИС.  
4.5. При использовании сервиса flamp.ru Пользователь соглашается с тем, что определенная размещаемая им на сервисе flamp.ru информация, может быть доступна для других Пользователей, как непосредственно на интернет-сайтах, размещенных в домене flamp.ru и его поддоменах, так и путем трансляции различными техническими средствами со ссылкой на первоначальный источник (с помощью почтовой рассылки, RSS-трансляции и т. д.), в частности, информация об имени, фамилии Пользователя, указанные им в Личном кабинете, фотографии, добавленные Пользователем в Личном кабинете, а также предоставленная Пользователем ссылка на его персональные страницы в социальных сетях, является доступной для всех других Пользователей сервиса flamp.ru.  
4.6. Пользователь настоящим уведомлен и соглашается, что 2ГИС может использовать и передавать персональные данные третьих лиц, которые предоставляются Пользователем при использовании Сервисов 2ГИС, для реализации отдельных функций Сервисов 2ГИС, при условии, что Пользователь гарантирует 2ГИС наличие согласия третьих лиц на такое использование и передачу.  
4.7. Пользователь настоящим уведомлен и соглашается, что при использовании Сервисов 2ГИС 2ГИС может получать данные об установленных на мобильном устройстве Пользователя приложениях, но только тех, которые необходимы для функционирования Сервисов 2ГИС, и использовать их для реализации отдельных функций Сервисов 2ГИС.  
4.8. Пользователь настоящим уведомлен и соглашается, что 2ГИС может получать статистические обезличенные (без привязки к Пользователю) данные о действиях Пользователя при использовании Сервисов 2ГИС и об установленных Пользователем настройках Сервисов 2ГИС.  
4.9. 2ГИС осуществляет сбор, запись, систематизацию, накопление, хранение, уточнение (обновление, изменение), извлечение, использование, передачу (распространение, предоставление, доступ), блокирование, удаление, уничтожение персональных данных граждан Российской Федерации с использованием баз данных, находящихся на территории Российской Федерации. Обработка персональных данных осуществляется как с использованием автоматизированных средств, так и без использования средств автоматизации.  
4.10. Персональные данные удаляются 2ГИС в соответствии с Законом N 152-ФЗ.

**5\. Права Пользователей**  
5.1. Пользователи вправе:  
5.1.1. самостоятельно вносить изменения, дополнения в информацию о себе в аккаунте, Личном кабинете на Сайте 2ГИС.  
5.1.2. удалять Информацию о себе, предоставленную в рамках аккаунта, Личного кабинета на Сайте 2ГИС. Удаление аккаунта, Личного кабинета, Информации может повлечь невозможность использования некоторых Сервисов 2ГИС.  
5.1.3. по запросу получать от 2ГИС информацию, касающуюся обработки своих персональных данных.  
5.1.4. Удалить свой аккаунт, используя функционал мобильного приложения 2ГИС или путём авторизации на сайте 2ГИС с последующим выбором раздела «Удалить профиль» в разделе «Редактирование профиля».

**6\. Меры по защите Информации**  
6.1. 2ГИС принимает все необходимые и достаточные правовые, организационные и технические меры для защиты персональных данных Пользователей и третьих лиц от неправомерного или случайного доступа к ним, уничтожения, изменения, блокирования, распространения, а также от иных неправомерных действий с ними. К таким мерам относятся, в частности, внутренняя проверка процессов сбора, хранения и обработки персональных данных и мер безопасности, включая соответствующее шифрование и меры по обеспечению физической безопасности персональных данных для предотвращения неавторизированного доступа к системам, в которых хранятся персональные данные.

**7\. Заключительные положения**  
7.1. Настоящая Политика, отношения между Пользователем и 2ГИС, возникающие в связи с применением настоящей Политики, а также вопросы, не урегулированные настоящей Политикой, регулируются действующим законодательством Российской Федерации.  
7.2. Все вопросы, касающиеся настоящей Политики, просим направлять в Службу поддержки пользователей 2ГИС ([http://help.2gis.ru/feedback/](http://help.2gis.ru/feedback/)), в Службу поддержки пользователей Личного кабинета ([feedback@account.2gis.com](mailto:feedback@account.2gis.com)) либо по адресу: 630 048, Российская Федерация, г. Новосибирск, пл. им. Карла Маркса, д. 7, 13 этаж, ООО «ДубльГИС» (2ГИС); В Службу поддержки пользователей сервиса flamp.ru ([ask@flamp.ru](mailto:ask@flamp.ru)).  
7.3. В случае необходимости направления отзыва согласия на обработку персональных данных, выявления факта неправомерной обработки персональных данных или при наличии иных оснований, субъект персональных данных, чьи данные незаконно используются, обязан направить в адрес 2ГИС письменное заявление об удалении таких персональных данных. В заявлении необходимо указать фамилию, имя, отчество субъекта персональных данных, серию, номер основного документа, удостоверяющего личность, сведения о дате выдачи указанного документа и выдавшем его органе, перечень персональных данных, которые незаконно используются в отзыве, размещенном в сервисах 2ГИС без согласия субъекта персональных данных, имя Пользователя, разместившего отзыв. Заявление необходимо направить по адресу: 630 048, Российская Федерация, г. Новосибирск, площадь им. Карла Маркса, д. 7, 13 этаж. Данные условия направления заявления применяются, если иной порядок направления заявления субъектом персональных данных не предусмотрен нормами действующего законодательства о персональных данных.  
7.4. Действующая редакция настоящей Политики размещена на сайте 2ГИС и доступна в сети Интернет по адресу: [http://law.2gis.ru/privacy/](http://law.2gis.ru/privacy/).  
  
Редакция от 28.06.2024

Смотрите также:  

* [Политика конфиденциальности](https://law.2gis.ru/privacy/archive#red230524) (утратила силу 28.06.2024 г.)
* [Политика конфиденциальности](https://law.2gis.ru/privacy/archive#red280224) (утратила силу 23.05.2024 г.)
* [Политика конфиденциальности](https://law.2gis.ru/privacy/archive#red081223) (утратила силу 28.02.2024 г.)
* [Политика конфиденциальности](https://law.2gis.ru/privacy/archive#red070623) (утратила силу 08.12.2023 г.)
* [Политика конфиденциальности](https://law.2gis.ru/privacy/archive#red290323) (утратила силу 07.06.2023 г.)
* [Политика конфиденциальности](https://law.2gis.ru/privacy/archive#red300622) (утратила силу 29.03.2023 г.)
* [Политика конфиденциальности](https://law.2gis.ru/privacy/archive#red100622) (утратила силу 30.06.2022 г.)

© 2ГИС, 2024. Информация о деятельности 2ГИС в области информационных технологий и о продуктах, включенных в единый реестр российских программ для электронных вычислительных машин и баз данных, размещена по адресу: [https://law.2gis.ru/about-2gis](https://law.2gis.ru/about-2gis).
